Dit was, zoals al het andere zou zijn geweest, te veel voor Marianne, die alleen maar kon uitroepen in de angst van haar hart: "Oh!
Elinor, dat ben ik ellendig, inderdaad, "voordat haar stem volledig in snikken verloren was.
Elinor kon niet langer getuige zijn van deze stortvloed van onweerstaanbaar verdriet Stilte!
"Inspireer jezelf, lieve Marianne," riep ze, "als je niet zou doden jezelf en iedereen die van je houdt.
Denk aan je moeder; denk aan haar ellende terwijl JIJ lijdt: voor haar bestwil moet je jezelf inspannen. "
"Ik kan niet, ik kan het niet," riep Marianne uit; "verlaat me, verlaat me, als ik ben je bang; verlaat me, haat me, vergeet me!
maar martel me niet zo.
Oh hoe gemakkelijk voor diegenen, die geen verdriet van zichzelf hebben om over te praten inspanning!
Blije, gelukkige Elinor, JIJ kunt geen idee hebben van wat ik lijden."
"Noem jij MIJ gelukkig, Marianne?
Ah als je het wist!
- En kun je geloven Dat zal ik zijn, terwijl ik je zo ellendig zie!"
"Vergeef me, vergeef me," sloeg haar armen om de nek van haar zuster; "IK weet dat je voor me voelt; Ik weet wat een hart je hebt; maar toch jij zijn - je moet gelukkig zijn; Edward houdt van je - wat, oh wat, kan weg doen zo'n geluk als dat?"
"Vele, vele omstandigheden," zei Elinor plechtig.
"Nee, nee, nee," riep Marianne wild uit, "hij houdt van jou, en alleen jij.
U KAN geen verdriet hebben. "
"Ik kan geen plezier hebben terwijl ik je in deze staat zie."
"En je zult me ​​nooit anders zien.
De mijne is een ellende die niets is kan weg doen. "
'Je moet niet zo praten, Marianne.
